【高鐵通車】紅雨淹車廠變水城！浸壞轉軌器 列車冇法改道

日前紅雨襲港，高鐵香港段的石崗車廠被洪水倒灌。立法會議員譚文豪今日再取得一批車廠內部相片，可見部分路軌嚴重水浸。譚引述消息稱，該石崗路段負責轉換路軌的路軌轉轍器，在暴雨中被浸壞，要即時更換，他擔心若高鐵通車後，路軌轉轍器再次因下雨故障，如列車駛向錯誤方向，後果或不堪設想。

譚文豪指，從相片中可見，銀白色正方型的部件即為路軌轉轍器，部件內有電動摩打，可以操控路軌改道，據他所知，該路軌轉轍器在紅雨當日，因去水設計出問題被浸壞，令控制室無法控制列車改道。譚認為當日並非百年一遇的大豪雨，但高鐵設計竟然連紅雨考驗都無法通過，明顯是重大缺失，港鐵仍辯稱事件不影響高鐵通車日期。他促港鐵交待在今次紅雨下，車廠共有多少部件損壞及涉的維修費。

《蘋果》亦接獲消息人士舉報，指紅雨當日車廠內有多處水浸，包括主大樓消防泵房，水深達一呎以上；車輪檢測器在水浸後完全失靈，暫不能監測車輪狀況；有蓋維修車庫有軌道如「河流」般嚴重水浸；控制中心有電子儀器房嚴重滲水；但車廠內沙包嚴重不足，即使手動抽水泵亦只有數個，根本不足以應付豪雨。從讀者提供的相片可見，一段路軌嚴重水浸，流水湧入路軌中央，車廠主大樓消防泵房亦嚴重水浸。《蘋果》向港鐵查詢，但暫未有回覆。

車廠的有蓋維修車庫，有軌道如「河流」般嚴重水浸。讀者提供圖片

車廠主大樓消防泵房，水深達一呎以上。讀者提供圖片

譚文豪指，高鐵路軌的去水設計，竟連紅色暴雨的考驗都無法通過，明顯是重大缺失。譚文豪提供圖片

銀白色正方型為高鐵列車轉軌器，內有電動摩打，可操控列車改道，疑因去水設計缺憾，日前被浸壞，令控制室無法控制列車改道。譚文豪提供圖片

有冇人好期待通車日落大雨

真係估中左會出事

天文台話未來9日都落雨

通車打8號波或者黑雨唔知會點

但天文台係只會掛黃雨

話知你高鐵地底3層全浸, 支那狗關員浸到發漲一條條浮屍

天文台都係會一直堅持落去

每小時50毫米都頂唔順

正確啲講只係黃雨

黃雨可以滅頂

未炒車即係冇事

管道係贏國管
咁多事做咩

其實係咪特登起到咁垃圾架

剪綵個段陽光普照
開車冇耐局部地區落狗屎
但都係黃雨（因為港島冇雨）

笑鳩大陸 依家香港都係咁垃圾

好想知到底CAP左幾多水先可以成千億工程都變到咁撚垃圾

未到黑雨都浸壞, 百年一遇咁雞基建

龜龜：錯啦，嗰度已經割咗比嬴國

ok 一條直路通陰間。

沒事兒沒事兒小小事都化到咁大

一定係受佔中班黃屍影響

一定要照常通車呀我的国

食花生把啦！等睇新聞“車毁人亡”
横掂正常人都唔會坐膠鐵